\documentclass[xetex,handout]{beamer}
\usepackage[ngerman]{babel}

\usepackage{physics}
\usepackage{siunitx}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{subcaption}
\hypersetup{colorlinks,breaklinks}
\usepackage{amssymb}
\usepackage[notext]{stix}

\usetheme{Berlin}
\usecolortheme{dolphin}
\usefonttheme{professionalfonts}

\addtobeamertemplate{navigation symbols}{}{%
    \usebeamerfont{footline}%
    \usebeamercolor[fg]{footline}%
    \hspace{1em}%
    Gr. A6 -- Lewin Bormann -- \insertframenumber/\inserttotalframenumber
}

\begin{document}

%%%%%%
% HOW TO WORK WITH BEAMER: https://en.wikibooks.org/wiki/LaTeX/Presentations
%%%%%%

  \begin{frame}
   \frametitle{Präsentation: Akustik}
   \framesubtitle{Schallgeschwindigkeit in Gasen}

   \begin{itemize}
    \item Hallo!
    \item Lewin Bormann für Gruppe A6
    \item Präsentation ist stark verkürzt!
    \item Alle Details im Protokoll
   \end{itemize}

  \end{frame}


  \begin{frame}
    \frametitle{Versuchsreihe Akustik: Schallgeschwindigkeit in Gasen}
    \framesubtitle{Was wir wie machen wollten}
    \begin{itemize}
     \item \textbf{Ziel}: Messung der Schallgeschwindigkeit in Luft
     \item Wie messen?
     \begin{itemize}
      \item \emph{Laufzeit}: "`START - ping - STOP"'
      \item \emph{Schwingung}: Resonanz/stehende Wellen
      \item \emph{Phasenverschiebung}: Vergleiche Phasen einer laufenden Welle an zwei
Punkten
     \end{itemize}
     \item Vor-/Nachteile der Methoden
     \begin{itemize}
      \item \emph{Laufzeit}: Kurze Laufzeit, externe Störungen; \emph{aber}: direkte
Messung
      \item \emph{Schwingung}: Resonanzen finden, Knoten/Bäuche bestimmen; \emph{aber}:
robust, keine sensible Zeitmessung
     \end{itemize}
    \end{itemize}
  \end{frame}

  \begin{frame}
    \frametitle{Grundlagen}
    \framesubtitle{Wieso es funktioniert}
    \begin{itemize}
        \item Laufzeitmessung
        \begin{itemize}
            \item "`Klick"' $\hat =$ Störung des lokalen Drucks/Schnelle
            \item Störung breitet sich mit Schallgeschwindigkeit aus
            \item $\Rightarrow$ Man messe $\Delta s$ und vergleiche mit $\Delta t$
        \end{itemize}
        \item Resonanz: Variable Frequenz
        \begin{itemize}
            \item Stehende Wellen, Druckbauch an Abschluss: $p(x, t) = \hat p \cos(k x)
\sin(\omega t)$
            \item $\Rightarrow$ finde alle Frequenzen, für die Druckbauch maximal
        \end{itemize}
        \item Resonanz: Feste Frequenz
        \begin{itemize}
            \item Nutze stehende Wellen bei $f = f_N$, messe Druckverlauf in Rohr
            \item $\Rightarrow$ Abstand Knoten/Knoten $\hat = \lambda/2$
        \end{itemize}
    \end{itemize}

  \end{frame}

  \begin{frame}
   \frametitle{Aufbau: Laufzeitmessung}
   \framesubtitle{Wie es funktioniert}
   \begin{figure}[h]
 \begin{subfigure}{0.3\textwidth}
 \includegraphics[scale=0.05]{../gase/img/aufbau_laufzeit1.jpg}
 % aufbau_laufzeit1.jpg: 1777x3014 px, 72dpi, 62.69x106.33 cm, bb=0 0 1777 3014
 \caption{Lautsprecher im Vordergrund}
 \label{fig:aufbaulaufzeit}
 \end{subfigure}
 \begin{subfigure}{0.6\textwidth}
 \centering
  \includegraphics[scale=0.12]{../gase/img/aufbau_laufzeit2.jpg}
  \caption{Übersicht}
  \label{fig:aufbaulaufzeit2}
 \end{subfigure}
\end{figure}
  \end{frame}

  \begin{frame}
   \frametitle{Durchführung}
   \framesubtitle{Was getan wird}

   \begin{itemize}
    \item Kalibriere Wegaufnehmer
    \begin{itemize}
        \item Messe Abstand $s$ und Widerstand $R$.
    \end{itemize}
    \item Verschiebe Mikrofon entlang Schiene, etwa 10 Messungen pro Position
    \item Nur relative Position, Laufzeit relevant
   \end{itemize}

\begin{figure}[h]
\raggedright
 \centering
 \includegraphics[scale=0.4]{../gase/img/t_vs_R_raw.png}
\end{figure}
  \end{frame}

  \begin{frame}
   \frametitle{Auswertung}
   \framesubtitle{Wegaufnehmerkalibrierungskonstante}

\begin{table}[h]
\raggedright
\hspace{4em}
\scriptsize
\begin{subtable}{0.4\textwidth}
\centering
\begin{tabular}{c|ccccccc}
 $d$ in $\si{\centi\meter}$ & 11 & 14 & 17 & 20 & 23 & 26 & 29 \\
 \hline
 \rule{0pt}{2.5ex} $R$ in $\Omega$ & 320 & 499 & 680 & 866 & 1058 & 1242 & 1425 \\
\end{tabular}
\label{tab:calibrationdata}
\end{subtable}

\hspace{-3em}
\begin{subtable}{0.4\textwidth}
\centering
\begin{tabular}{ccccccc}
 $a$ & $\sigma_a$ & $b$ & $\sigma_b$ & $\chi^2$ & $\sigma_{ab}$ & FG \\
 \hline
 \rule{0pt}{2.5ex} $\SI{0.1622}{\meter\per\kohm}$ & $\SI{1.022e-3}{\meter\per\kohm}$ &
$\SI{8.3e-7}{\meter}$ & $\SI{3.8e-4}{\meter}$ & 2.10 & $\num{-6.3e-6}$ & 5\\
\end{tabular}
\label{tab:calibrationparams}
\end{subtable}
\end{table}


\begin{figure}[h]
\raggedright
\begin{subfigure}{0.4\textwidth}
 \includegraphics[scale=0.4]{../gase/img/kalibrierung_linreg.png}
 % kalibrierung_linreg.png: 1728x1107 px, 300dpi, 14.63x9.37 cm, bb=0 0 415 266
\end{subfigure}
\hspace{3em}
\begin{subfigure}{0.4\textwidth}
 \includegraphics[scale=0.4]{../gase/img/kalibrierung_linreg_residual.png}
\end{subfigure}
\end{figure}
  \end{frame}

  \begin{frame}
   \frametitle{Auswertung}
   \framesubtitle{Laufzeit}

\begin{table}[h]
\centering
\scriptsize
\begin{tabular}{ccccccc}
 $v$ & $\sigma_v$ & $k$ & $\sigma_k$ & $\chi^2$ & $\sigma_{vd}$ & FG \\
 \hline
 % raw: -348.44999129549245 0.12670828409052853 0.6867507223869378 0.00015708895779894966
 % 55.771332654635685 -0.9640801084512507
 \rule{0pt}{2.5ex} $\SI{-348.45}{\meter\per\second}$ & $\SI{0.13}{\meter\per\second}$ &
$\SI{0.687}{\meter}$ & $\SI{1.6e-4}{\meter}$ & 55.8 & -0.964 & 17 \\
\end{tabular}
\caption{Parameter der linearen Regression zur Laufzeitmessung $s = v x + k$}
\label{tab:runtimeparams}
\end{table}

\begin{figure}[h]
\raggedright
\hspace{-2em}
\begin{subfigure}{0.4\textwidth}
 \includegraphics[scale=0.4]{../gase/img/t_vs_s_linreg.png}
 % t_vs_s_linreg.png: 1680x1107 px, 300dpi, 14.22x9.37 cm, bb=0 0 403 266
\end{subfigure}\hspace{3em}
\begin{subfigure}{0.4\textwidth}
 \includegraphics[scale=0.4]{../gase/img/t_vs_s_residual.png}
 % t_vs_s_residual.png: 1648x1135 px, 72dpi, 58.13x40.04 cm, bb=0 0 1648 1135
\end{subfigure}
\end{figure}
  \end{frame}

  \begin{frame}{Messunsicherheiten \& Ergebnis}
   \begin{itemize}
    \item Wegaufnehmer: Widerstand
    \begin{itemize}
     \item Nutze Digitalisierungsunsicherheit für Regression, $\sigma_a$ aus Regression
     \item $\sigma_a$ ist zukünftig sys. Unsicherheit
    \end{itemize}
    \item Laufzeit
    \begin{itemize}
     \item An jedem Ort: 10 Messungen
     \item Stichprobenmittelwert/-standardabweichung ist Fehler auf $t$, $R$
     \item Berechne systematische Unsicherheit mit Verschiebemethode, addiere $\sigma_a$
quadratisch aus FFpfl
    \end{itemize}
    \item Endergebnis: \[v = \SI{348.4}{\meter\per\second} \pm
\SI{0.13}{\meter\per\second} \mathrm{(stat)} \pm \SI{2.15}{\meter\per\second}
\mathrm{(sys)} \qqtext{mit} \chi^2 = 3.3\]
    \item $\Rightarrow$ Theoriewert für $\SI{22.5}{\celsius}$, trocken: $v =
\SI{344.6}{\meter\per\second}$.
   \end{itemize}

  \end{frame}

  \begin{frame}
   \frametitle{Schallgeschwindigkeit: Variable Resonanz}
   \framesubtitle{Aufbau}

   \begin{columns}
    \begin{column}{0.3\textwidth}
        \begin{figure}[h]
            \includegraphics[scale=0.12]{../gase/img/resonanzrohr.jpg}
        \end{figure}
    \end{column}
    \begin{column}{0.8\textwidth}  %%<--- here
        \begin{itemize}
            \item Zwei feste Enden: Angeregt (Lautsprecher), Loch (Schalldruckmesser)
            \item Signalgenerator: Sinussignal an Lautsprecher
            \item Timerbox: Frequenzmessung
            \item Stromquellenbox: Mikrofonspannung $U \tilde \propto p$
        \end{itemize}
    \end{column}
   \end{columns}
  \end{frame}

  \begin{frame}
   \frametitle{Durchführung}
   \framesubtitle{und Rohdaten}
     \begin{figure}[h]
     \centering
        \includegraphics[scale=0.4]{../gase/img/resonanz_peaks_oneaxis.png}
     \end{figure}
     \begin{itemize}
      \item Ermittle Grundfrequenz $f_0 = v / \lambda$, $2L =
\lambda_0$) $\Rightarrow$ $\SI{407}{\hertz}$
      \item Peaks bei vielfachen $f_n = n f_0, n \in \{2, 3, 4, 5, 6\}$
     \end{itemize}
  \end{frame}

  \begin{frame}
   \frametitle{Auswertung}

    \begin{table}[h]
    \raggedright
    \begin{tabular}{c|cccccc}
    & $f_0$ & $f_1$ & $f_2$ & $f_3$ & $f_4$ & $f_5$ \\
    \hline
    \rule{0pt}{2.5ex} Frequenz & $\SI{407}{\hertz}$ & $\SI{805}{\hertz}$ &
    $\SI{1207}{\hertz}$ & $\SI{1607}{\hertz}$ & $\SI{2007}{\hertz}$ & $\SI{2407}{\hertz}$
\\
    \end{tabular}
    \end{table}

    \begin{table}[h]
    \raggedright
    \begin{tabular}{ccccccc}
    $\Delta f$ & $\sigma_{\Delta f}$ & $b$ & $\sigma_b$ & $\chi^2$ & $\sigma_{\Delta f b}$
&
    FG \\
    \hline
    \rule{0pt}{2.5ex}
    $\SI{400.2}{\per\second}$ & $\SI{0.24}{\per\second}$ & $\SI{6.1}{\hertz}$ &
    $\SI{0.93}{\hertz}$ & $2.82$ & $-0.9$ & $6 - 2 = 4$
    \end{tabular}
    \end{table}

%    \begin{itemize}[<+->]
%     \item Peaks per Hand ablesen: Fast eindeutig
%     \item Regression: Frequenz auf y-Achse, $n$ auf x-Achse
%     \item Unsicherheiten: Peakerkennung $\pm \SI{1}{\hertz}$ (sensibel!), unbek.
% syst. Unsich.: Verschiebemethode $\Rightarrow \sigma_f^{sys} = 0$
%     \item $\Delta f = f_n / n$ ist die Grundfrequenz
%     \item N.b. $f_0 \neq \Delta f$!
%    \end{itemize}
  \end{frame}

  \begin{frame}
   \frametitle{Ergebnis}
   \begin{itemize}
    \item Mit verschwindend kleinem
systematischen Fehler und statistischem Fehler aus der Regression:\[v = \frac{f_n}{n} 2 L
= 2 \Delta f L = \SI{336.2}{\meter\per\second} \pm
\underbrace{\SI{0.24}{\meter\per\second}}_{2 L \sigma_{\Delta f}}\]
    \item Zu niedrig (vgl. erstes/drittes Experiment)
    \item Auffällig: Ordinatenabschnitt $b = \SI{6.1}{\hertz}$, sollte $0$ sein.
Systematischer Fehler $\pm \SI{6}{\hertz}$? ($\Delta f$ sollte größer
sein) Signalgenerator/Timerbox?
   \end{itemize}
  \end{frame}

  \begin{frame}
   \frametitle{Schallgeschwindigkeit: Feste Resonanz}
   \framesubtitle{Wie oben, aber anders}

   \begin{itemize}
    \item Feste Frequenz, z.B. wie oben $f_5 = \SI{2406}{\hertz}$.
    \item Schalldruckmesser: Knoten/Bäuche (Knoten $\rightarrow$ Bauch $\hat = \lambda/4$)
    \item Wegaufnehmer für Distanz
    \item Regression: Peakposition $\Rightarrow$ $\Delta d \Rightarrow \lambda
\Rightarrow v = f_5 \lambda$
   \end{itemize}
  \end{frame}

  \begin{frame}
   \frametitle{Aufbau \& Durchführung}
   \begin{itemize}
    \item Konfiguration
    \begin{itemize}
        \item Mikrofon mit Wegaufnehmer
        \item Mikrofon $\Rightarrow$ Spannungsmesser (Effektivwert)
        \item Stromquellenbox: Widerstandsmessung an Wegaufnehmer
    \end{itemize}
    \item Durchführung
    \begin{itemize}
     \item Kontinuierliche Messung in CASSY
     \item Wiederholt: Mikrofon langsam per Hand in Rohr schieben
    \end{itemize}
   \end{itemize}
  \end{frame}

  \begin{frame}
  \frametitle{Rohdaten}
   \centering
   \includegraphics[scale=0.5]{../gase/img/fixed_resonance_raw.png}
  \end{frame}

  \begin{frame}
   \frametitle{Auswertung}
   \begin{itemize}
    \item Peaks klar definiert, lokal ablesen: $\sigma_R$ wird auf
$\SI{10}{\ohm}$ abgeschätzt.
    \item Unsicherheit aus Kalibrierungskonstante $a$ und Frequenz $f_5$ miteinbeziehen
   \end{itemize}

\begin{table}[h]
\centering
\scriptsize
\begin{tabular}{cccccccc}
 $l$ & $\sigma_l$ & $l_0$ & $\sigma_{l_0}$ & $\chi^2$ & $\sigma_{l l_0}$ & FG &
$\sigma_{l}^{sys}$ \\
 \hline
 \rule{0pt}{2.5ex} $\SI{0.03592}{\meter}$ & $\SI{2.93e-4}{\meter}$ &
$\SI{0.454}{\meter}$ & $\SI{1.2e-3}{\meter}$ & 4.1 & $\num{-0.9}$ & 4 &
$\SI{2.3e-4}{\meter}$ \\
\end{tabular}
\end{table}

  \end{frame}

  \begin{frame}
   \frametitle{Ergebnis \& Einordnung}

   \begin{columns}
    \begin{column}{0.4\textwidth}
    \hspace{-1em}
   \begin{itemize}
    \item Mit Unsicherheiten wird das zu $v = \lambda f = \SI{345.7}{\meter\per\second}
$ $\pm \SI{2.19}{\meter\per\second}
\mathrm{(stat.)}$ $\pm \SI{2.15}{\meter\per\second} \mathrm{(sys.)} $
    \item Passt zu erstem Experiment, bzw. theoretischem Wert
    \item Keine Frequenzänderung, klare Knoten/Bäuche
   \end{itemize}
   \end{column}
   \begin{column}{0.6\textwidth}
    \includegraphics[scale=0.4]{../gase/img/fixed_resonance_linreg_avg.png}
   \end{column}
   \end{columns}

  \end{frame}


% etc
\end{document}
